\section{JSON}
%-----------------------------------------------------------------------------------------------
%\setstretch{1.5}
\begin{frame}[t]{JSON}
\only<2->{= \b{J}ava\b{S}cript \b{O}bject \b{N}otation\\
also die Schreibweise für Objekte in JavaScript (einer Programmiersprache)}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------------
\subsection{Theorie/Syntax}
\begin{frame}[c]{Datentypen von JSON}
	In JSON können \i{values} folgende Datentypen haben:
	\begin{itemize}
		\item<2-> Zeichenketten = \b{Strings}
		\item<3-> Wahrheitswerte = \b{Bools}
		\item<4-> Ganzzahlen = \b{Integer}/Ints
		\item<5-> Kommazahlen = \b{Floats}/Doubles
		\item<6-> Listen = \b{Lists}\\
		\only<7->{\ri können jeden anderen Datentypen als \i{value} enthalten; keine \i{keys} darin}
		\item<8-> Objekte = \b{Objects}\\
		\only<9->{\ri ein eigenes Dictionary mit eigenen \i{keys} und \i{values}}
	\end{itemize}
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{Syntax -- Strings}
Strings stehen immer innerhalb von \grqq \grqq
\lstset{language=json,numbers=none}
\begin{lstlisting}
{
	"key" : "value",
	
	"Botschaft" : "Hallo Welt! xyz..."
}
\end{lstlisting}
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{Syntax -- Bools}
Bools können nur die Werte \verb*|true| oder \verb*|false| annehmen
\lstset{language=json,numbers=none}
\begin{lstlisting}
{
	"key" : true,
	"key" : false,
	
	"regnet" : false
}
	\end{lstlisting}
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{Syntax -- Integer}
Integer sind Ganzzahlen, die auch negativ sein können; Dezimalpunkte sind verboten!
\lstset{language=json,numbers=none}
\begin{lstlisting}
	{
		"key" : -1234567890
	}
\end{lstlisting}
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{Syntax -- Floats}
Floats sind Kommazahlen, die auch negativ sein können; Dezimalpunkt, niemals Dezimalkomma!
\lstset{language=json,numbers=none}
\begin{lstlisting}
{
	"key" : -0.1234567890
}
\end{lstlisting}
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{Syntax -- Lists}
Listen enthalten mehrere Values zwischen [ ]
\lstset{language=json,numbers=none}
\begin{lstlisting}
{
	"key_liste" : [
		"value", 1234, true, null, ...
	],
	
	"bla" : 1,
	"foo" : true
}
\end{lstlisting}
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------
\begin{frame}[fragile]{Syntax -- Objects}
Objekte gruppieren mehrere Key-Value-Paare in sich, zwischen \{ \}
\lstset{language=json,numbers=none}
\begin{lstlisting}
	{
		"key_aussen1" : {
			"key_innen1" : value_innen1,
			"key_innen2" : value_innen2,
			...
		},
		
		"key_aussen2" : 12345
	}
\end{lstlisting}
\end{frame}
%------------------------------------------------------------------
\subsection{Anwendungsaufgaben}
\begin{frame}[c]{Anwendungsaufgaben}
\only<2->{Wir steigen direkt in medias res ein.}\ \\
\only<3->{1. Arbeitsschritt: Editor öffnen \& konfigurieren}\ \\
\only<4->{\ri \b{Live-Übung im Editor am Praxisbeispielen!}}
\end{frame}
